七警上訴代表律師質疑片段真偽 用作裁決屬犯錯

上訴庭開庭處理7警案中不服定罪及判刑之上訴，左為首名上訴人黃祖成，右為劉卓毅。(溫卓賢攝)

7名警務人員在2014年佔領行動爆發時的執勤期間，於金鐘涉襲擊前公民黨成員曾健超，被裁定罪成各判囚2年。7人服刑一段時間後，早前已先後取得保釋，並就其定罪及刑期獲上訴庭批出上訴許可。上訴庭今(19日)開庭處理7警不服定罪及判刑之上訴，案件預計將審訊3天，現先由代表首名上訴人黃祖成的代表律師發言。

律師首先爭議控方於原審時指拍到事發經過的無綫電視片段是否可呈堂及作為原審法官辯認上訴人的參考。律師指呈堂片段並非無綫攝影師拍攝到的片段母帶，而是在網上下載的新聞片段，律師指根本未能確定片段真確性。

律師指片段中有49秒的停頓或鏡頭被阻擋故未能知道中間發生何事，片段有機會被剪輯過，中間被拍到的人士亦有機會曾換人。律師指如該片段為母帶則可證明片段有否剪輯過，但原審仍以此片段作比對去辯認上訴人是片中人士，並裁定片段是亳無合理疑點且是真確反映事件，但又無詳盡解釋，律師認為屬犯錯。

律師又批評指無綫電視以保密原則為由，拒絕法庭取用原裝片段的要求，控方亦僅傳召無綫一名經理指該段新聞片段屬真確，而非傳召拍攝片段的攝影師作供，律師認為不能接受，並指為了公眾利益，原審應行使酌情權直接要求無綫交出母帶。

另外黃祖成的律師於陳詞時亦特別提到，在原審法官裁決後曾有公眾人士公開批評法官，且對該法官作毫無根據的指摘，律師認為損害了公眾對司法制度的信心並應予以譴責。

7名上訴人包括有組織及三合會調查科總督察黃祖成、觀塘反黑組高級督察劉卓毅、觀塘反黑組警長白榮斌、觀塘反黑組警員劉興沛、東九龍總區偵緝警員陳少丹、九龍城區刑事偵緝警員關嘉豪，以及觀塘反黑組警員黃偉豪。

CCTVB

我都質疑過往警方憑影片拉到人入到罪嘅真偽

我都質疑大眾及警方憑影片拉車房仔打死人入罪嘅真偽

算啦
仲真偽

律師係咪鳩噏冇成本？

黑社會招數

這是正式取錄的律師嗎？

輸打贏要

打過就左去啦，係咪男人黎嫁

認

但最初段片係TVB到
佢唔係逼人唔交岀黎咩？

仲追CCTVB攞母片，佢唔俾其實幫緊7警啦！段片呈埋堂隨時死得仲慘

繼續哂班黑警錢就岩

再定罪可唔可以重判？

有幾大機會打甩？

佢推落tvb到
但係tvb唔會比

法庭出令， tvb係咪一定要俾？

佢都on9既， 咁人人睇住直播都大把人證啦

如果關乎被告利益 理論上法官可以出writ傳任何人出庭

呢啲野應該defence counsel frist trial 自己提出
而家appeal先講

我好肯定佢地一個仙都唔洗出

包攬訴訟

法律係適用於你, not佢，ok?

柒警一齊打一樣既tie，真係柒到唔敢睇